芬蘭砍人案：兇嫌是難民 以女性為襲擊目標

芬蘭警方週六表示，發生在圖爾庫的持刀砍人案可能具有恐怖襲擊背景。警方稱，襲擊者是一名來自摩洛哥的難民，他特別選擇女性作為其襲擊目標。

（德國之聲中文網）芬蘭警方週六表示，襲擊者今年18歲，來自摩洛哥，在2016年上半年以難民身份進入芬蘭，他的避難申請目前還在處理中。

"我們認為，襲擊者特別選擇女性作為襲擊目標。傷者中的男性是為了保護女性而受傷的"，芬蘭警方對記者說。警方表示，另有4名摩洛哥人因涉嫌與此案相關而被逮捕。

芬蘭警方稱在對這起殺人案件進行了初步調查之後，週六凌晨掌握的進一步訊息顯示，該案可能具有恐怖襲擊背景。此前調查人員僅從謀殺案的角度展開調查。

週五（8月18日）發生的這起案件，導致2人死亡，多人受傷。這名18歲摩洛哥人被控殺害2人，傷8人。警方在對嫌犯實施逮捕時將其腿開槍打傷後將其抓獲。

警方稱，被逮捕的嫌犯目前被送入圖爾庫市一家醫院的重症監護治療。除了嫌犯外，被送入急救室的還有兩名被其砍成重傷的受害者。此外，其餘5名受傷者也被送入該醫院醫治。

傷者來自芬蘭、瑞典和意大利

2名遇難者在案件發生一天後被確認為芬蘭人。圖爾庫市大學醫院公佈消息說，2名死者中有一人死於醫院。警方稱，傷者中有2人來自瑞典，一人來自意大利。

芬蘭總理席比拉（Juha Sipilä）及其內閣在案件發生後的當晚召開了緊急會議。據稱局勢已受到控制。席比拉總理譴責了持刀砍人事件並向遇難者親屬表示了哀悼。

芬蘭總統尼尼斯托（Sauli Niinistö ）稱這是一起"令人震驚的攻擊行徑，是懦弱的行為"。芬蘭女內政部長裡西科（Paula Risikko ）公佈消息說，已經指示國內安全力量加強在公共場所的戒備。

在芬蘭首都赫爾辛基的火車站和機場，安保人員明顯增加。據媒體報導，駛離圖爾庫的火車和汽車大巴都受到檢查。內政部長稱，內部邊界也加強了安檢。圖爾庫市距離首都赫爾辛基大約170公里，位於芬蘭西南部。

李京慧/王凡 (法新社、德新社)

呢個就係左膠引來既下場

religion of peace

左膠又要扮睇唔到

抵死